共產黨對香港的文化攻擊[電影,音樂,APPS,遊戲(eg.LOL)等等]

眾所周知，共產黨一直認為文化是穩定與社會控制的機制之一，基本上是由黨所控制的國家機器對所控制的地區進行由上而下的主導與製造。「共產黨第十六次全國代表大會」中的政治報告指出，「當今世界，文化與經濟和政治相互交融，在綜合國力競爭中的地位和作用越來`越突出」，換言之，文化的力量,深深熔鑄在民族的生命力、創造力和凝聚力之中因此文化又有國際競爭的意涵。2004年的時候，文化部長孫家已經表示了文化外交的重要性，他說:「文化外交已經成為我國繼經濟、政治、外交之後的第三大支柱」。

根據 Stanley Hoffmann 提出的 Co-optive power 的看法，他指出「一個國家有能力在別國建構出一種情境，讓別國能根據我們的喜好以透過吸引力而非強制手段，讓我們自願追求他們所要的東西之能力進一步來發展他的價值偏好，根據每個地區受他國文化的影響程度，以及考慮諸如文化制度和意識形態等相關的抽象資源因素，以我們既利益作為基礎來重新界定他們的利益，從而進一步構建出依賴他們的文化以及意識形態的吸引力，與利用各種因素(eg. 國際準則/制度/規範)」，根據Co-optive power的定義，文化得出體制，而體制得出權力，這一個權力關係公式便可以成立。

對共產黨而言，文化戰爭是指出如何利用本國的資源去進行有針對性的資訊滲透影響或控制他國人民的思考與判斷，進而改造人民態度、意見、信念和認同，這是一埸沒有硝煙的鬥爭興戰爭。因此文化本身是工具，文化戰更加是一種權力較勁以及鬥爭的問題。

因此回歸以來，共產黨對香港文化戰以及文化統戰，一直都是其對香港政策重要的一環，尤其是在2012年開始，香港的本土化運動被共產黨認為是「文化香港」運動，因此「文化統一」成為共產黨成為了對香港政策的重點，是消滅香港本土化進行有共產黨主導與製造的中國化的文化統一戰爭。就如同中共學者中主張文化統一的黃佶所說:古人說"攻城先攻心"在統一這一事業上，我們絕對不能忽視文化手段。因此係大陸所有遊戲/電影都有政治審查。

共產黨對香港文化戰的具體作法就是：「充分使用流行歌曲、電視劇、APPS和電子遊戲(eg.LOL)等，各種由黨員所控制的現代文化娛樂產品，目的是要「從娃娃抓起」，所是特別針對性的對香港青少年傳輸一個積極形象，利用平易近人的流行文化以及輕鬆隨意的形式入屋，進一步引起群眾感情上的共鳴。

共產黨認為：「可以作為文化戰中能積極運作的產品的種類繁多，例如：
網際網路、流行歌曲、電子遊戲、電視新聞、電影、玩具、體育、服裝、體育、書籍等」，都要在香港吹起一股「北京風」。在中共考慮自身的利益之下，他們要每一個因素都要有控制權，相信將來香港人既生活不論食，住，玩大多數都會比中共買起。之於能在文化戰中能對青少年積極運作的產品，本人舉幾個例:wechat(5億用戶), qq, 百度, 電競等。紅色資本早已經係文化產業，每一個細節位都有其控制權。由其係遊戲，因此不要看輕遊戲對意識形態的影響力。

1) 文化戰中的維穩工具

實例<電競LOL 月活用戶超過一億>:

APPS以及遊戲，同電影一樣，是文化戰的工具，如早期騰訊QQ抄ICQ，之後用不同手段打敗它，
另外共產黨早期也收購不少外國公司，如騰訊收購電競公司riots，而當中電競遊戲，發展出電競職業，
同online game的不同，它是遊戲業對比於電影業的影響力，的巨大轉折點。

以下是一個簡單的比較:

一部電影如果有一億的票房，已經相當好，但它的影響力只是持續數月至久。
但一個好既遊戲(eg.lol)平均活躍在線人數達到一億人口，它的影響力持續數年，甚至可能達到十幾年之久，還有周邊的直播，比賽，新聞發佈，等其他附增值的產品，它是極佳的宣傳工具去吸納青年人，甚至可能是一個監察工具。
另外請大家細心想清楚TVB平均觀眾都不能達到一億人口，大家就明白到一個好的遊戲（eg. LOL) 如果它平均在線人數達到一億人口對青少年的影響力是相當之巨大。未來，虛擬同真實世界之間那條界線，真的那麼清晰嗎？

香港近年來的LOL熱潮，相信背有紅色資本支持同宣傳，
但對於西方的LOL熱潮已退卻的現象形成巨大的反差。

LOL 係香港一直咁hit，可能佢有少少政治因素，因為港媒成日吹奏佢。

大陸山寨GAME，LOL應逐步退出歷史舞臺，在全球市場相比之下《刀塔（Dota2）》的問世，開始吸引大量忠實玩家，Dota2電競既金額高過山寨LOL，以《魔獸爭霸3》為主體創作出的全新對戰地圖“Dota”以其相對簡單的操作、快節奏的對戰和激爽勁爆的廝殺博取了大多數電競玩家的身心。然而這僅僅是一個起步，相信在Dota剛剛出現的時候也沒有人會想到——在今後的日子裏，這種對戰遊戲將成為所有網絡遊戲的佼佼者，它的出現不僅僅帶動了網遊的發展，占據了網吧的天下，同時也讓電子競技更上一層樓。

Largest Overall Prize Pools in eSports

1. The International 2016 $20,770,640.00 Dota 2
2. The International 2015 $18,429,613.05 Dota 2
3. The International 2014 $10,931,103.00 Dota 2
4. LoL 2016 World Championship $5,070,000.00 League of Legends

點解知道背後係騰訊仲有連登仔玩得落

其實將來香港人既生活不論食，住，玩大多數都會比中共買起乜都關政治事，你無得避，呢個紅色資本控制的商業世界，點解會有巴打覺得騰訊既產品可以同政治切割? 一但紅色資本家成功係香港構建出依賴他們的文化以及意識形態的利益，簡單講一個字"錢"自然有政治野係入面。

港共政府預算案預留的100億元，估計留比有建制派背景既公司支援e-sports發展

新一份預算案宣佈預留100億元支援本地創科發展，但政府消息人士透露，該100億元暫時仍未有具體計劃如何運用，可能會用作業界資助計劃，又指只要是業界發展需要，可按既定程序向立法會申請撥款。

因應近年電子競技（e-sports）在本港和其他城市發展迅速，甚至成為國際性體育比賽項目，電子競技被視為一個具經濟發展潛力的新領域，有助推動本地遊戲市場和創科的發展，政府將邀請數碼港探討有關最新科技及產品發展，研究進一步在本港推廣電子競技。消息人士形容電子競技是潛力產業，在歐美已發展成熟，鄰近的內地、韓國和台灣亦急速發展，認為本港有人才，加上不需太大地方，具發展潛力，希望日後可爭取國際性比賽在港舉辦。
消息人士續指，目前有待數碼港進行有關研究，暫未有具體資料。至於若數碼港日後有資金需要能否申請預留的100億元支援，消息人士就稱日後如有需要可以提出，重申是要按既定程序向立法會申請撥款。
香港眾志立法會議員羅冠聰表示，是首次有預算案提到電競產業發展，認為要增加有關討論，他指香港已有相關的配套，但社會文化未發展到，認為政府不應只將之「盛事化」而是要作電競精神的宣傳，因香港社會一般認為打機是惡習，對社會沒有正面影響。
對於陳茂沒在結語談到對年輕一代好關心，羅指說法正確，但沒有對症下藥，「落藥都係偏方」。有928億盈餘，用於推動青年發展佔盈餘2%都沒有，而且政府拒增加大學資助學額，亦沒有增撥資源改善前線教師待遇等。
數碼港表示，會儘快展開研究電子競技為香港帶來的潛在經濟效益，以及該行業如何可配合數碼港繼續發展數碼科技成為主要經濟動力的願景，並將會適時公布有關詳情。

點解唔開係時事台

時事台有開post

但一講中共對香港的文化攻擊，就有一班五毛，對人不對事人身攻擊。

香港人既新一代，在共產黨利用電競,WeChat,流行歌曲, 淘寶等現代產品對香港的文化攻勢下十年之後，中國人認同感會回慢慢上升。

《最新民調》 台灣民眾 中國人認同回升至52％

兩岸官方交流冰封，但台灣民眾的中國人認同卻反向推升。根據最新民調顯示，台灣民眾的中國人認同回升至52％，否定者降至43％，這是近3次調查中首度過半。此外，面對大陸的發展，合計有69.7％的受訪者認為台灣若採取「泛中國人認同」的兩岸關係，最能確保台灣利益，有利兩岸和平。

台灣競爭力論壇昨（4）日公布「2016年下半年度國族認同調查結果」。此項民調從2013年2月起開始調查，至今已進行了13次。根據本次調查，台灣民眾的中國人認同較前次增加5.2％，回升至52％，否定者從45.8％降至43％，這是近3次民調中，認同首度超過50％。

其中20至29歲認同最低，僅28.1％，最高的則是40至49歲，達60.8％，但與上半年度相比，所有年齡層的認同分別有4至6個百分點的增幅。而民眾認同的主要原因是具有相同血緣、文化等。

台灣競爭力論壇理事長龐建國表示，目前台灣其他單位所採用的「中國人」對「台灣人」的問卷設計，刻意將兩個名詞對立起來，導引受訪者在敵對的兩岸選邊站，誇大了台灣民眾認同或支持台獨的比例。

他說，這份問卷調查跳脫出「對立陷阱」，用「中華民族」的概念融合化解兩岸歧異，讓「中國人」的認同不被扭曲壓抑。

調查顯示，受訪者認為自己「是台灣人，也是中國人」占22.3％，「是台灣人，也可以是中國人」占14％，「是台灣人，但不必否認是中國人」為33.4％，合計69.7％，通稱為「泛中國人認同」。

艾普羅民調副總經理邱源寶分析稱，目前兩岸關係低盪，讓台灣民心隱約不安，台灣民眾對待這個問題是很務實、靈活的，可能認為如果採取泛中國人認同，也許可以避免兩岸熱對抗的發生。

此外，有61.3％的受訪者認為採取先與大陸磋商，再與各國合作的策略，對台灣參與國際組織最有利；至於蔡英文提名的大法官公開主張台獨建國一事，有57％的人認為此舉不利台灣。

(工商時報)